Oh, ik haat Engeland, en - en al het Engelse volk! "
Ze stond op met een plotseling gebaar dat, het moet worden bekend, had er iets woest in.
De woorden, de toon, het gebaar, herinnerde zich op onverklaarbare wijze aan Traffords geheugen.
Hij pakte haar hand en trok het op zijn arm.
"Ik weet het nu!"
zei hij in de toon van triomf en voldoening wij gebruiken wanneer we erin zijn geslaagd te onthouden.
"Jij was het die betrapt heeft Lady Ada's paard in het park gisteren. "
Esmeralda's gezicht werd heet en ze keek recht voor zich uit.
'Je hebt je lang herinnerd,' zei ze.
'Vergeef me?'
